// NOTES ON COMMAND LINE BASICS

DIRECTORY NAVIGATION
    -Change Directory   :   $ cd ~/Documents
    -Current Directory  :   pwd
    -Navigate UP        :   $ cd ..
    -Navigate to home   :   cd

CREATING & DELETING FILES
    -Create Directory   :   mkdir   name
    -Create Files       :   touch name.extension
    -Open Directory in VSCode   :   code -a .
    -Delete File        :   rm name.extension
    -Delete Directory   :   rmdir name


CURRENT DIRECTORY   :   pwd

-LISTING FILES IN CURRENT DIRECTORY
    -List Files & Folders   :   ls
    -List all files (including hidden)   :   ls -a
    -List files with details    :   ls -lh
    -List files sorted by size  :   ls -lhS
    -List files sorted by last modified     :   ls -lt

- LINKS
    -Hard Links: creates an identical copy of the linked file on disk, that gets updated automatically
    as the source file gets updated.
        $ ln a.txt b.txt

- REPOSITORY
    -Clone Repository to local drive    :   git clone *ulr copied from github
    -Commit items                       :   git commit -m "ADD filename"
    -Push to github                     :   git push origin main
    -Show status of Repository          :   git status 
        -Items in red have not been staged
        -Items in green have been stages
    -Stage / Add items                  : git add item
    -Stage all items in working Directory   :   git add .

- SET USER NAME & EMAIL
    -Set the user name  :   git config --global user.name "Name"
    -Set the user email :   git config --global user.email "email"
    -List all configured items  :   git config --list

// RANDOM 
cal     :   show the current month's calendar
clear   :   clears out past commands but not the history
whoami  :   returns user name
date    :   show the system date and time